黃台仰繼續發聲 望連結港人到國際

「光復香港，時代革命」最初是由香港本土派提出的口號，經過百多日的香港反送中運動，口號已傳遍社區每個角落，晚上10時正，也會聽到屋邨鄰居們大聲呼喊，互相呼應。得知當天倡議的政治理念遍地開花，身為梁天琦昔日戰友，黃台仰對港人的政治覺醒甚感欣慰。但他刻意與所謂的「政治光環」保持距離，自獲德國政治難民庇護，換了另一個身份，他期望能將港人的聲音連結到國際社會，亦希望港人繼續善用創意，走出困局，避免暴力升級。

早前獲德國政治難民庇護的黃台仰，目前積極學習德文，投入當地的大學校園生活，同時亦開展國際連結工作。過去一個夏天，他隔着電腦屏幕看見在香港出現的抗爭畫面，與德國的校園平靜生活成強烈對比。

我的肉體不能返回香港，這是另一種被困。我好想、好想一起陪伴大家，和大家站在一起唱《願榮光歸香港》。

「我雖然離開香港，但香港從沒有離開過我！自由對我來說是甚麼？嗯……我的肉體現在是自由，但我的心靈並不自由，我的靈魂已跟香港連在一起，見到港人經歷這麼多天的示威、遊行，面對暴力攻擊、催淚彈、甚至子彈的威脅，我無辦法不去想念天琦，想念香港的同伴，我的肉體不能返回香港，這是另一種被困。我好想、好想一起陪伴大家，和大家站在一起唱《願榮光歸香港》」。

日前，他與香港大專學界國際事務代表團（IAD）代表邵嵐及梁耀霆抵達瑞士日內瓦，短短兩天內，他們聯同倫敦人權組織香港監察（Hong Kong Watch）會晤歐盟駐聯合國代表、美國外交官及到聯合國發言，將香港人追求民主、反對警察濫捕的聲音向不同的組織反映，期望他們能協助港人渡過難關。

談及國際連結工作的挑戰，黃台仰說最重要是讓他們理解香港發生的事跟他們的國民息息相關，建立一種命運共同體的意識，大家互相有多一種理解，才能爭取他們的支持，協助香港人渡過人道危機。

「香港在他們眼中，從來都是文明的國際城市，對於香港竟然出現二百萬人遊行，他們感到非常震撼，同時亦要花時間理解當中沒有大台的社會運動方式。然而，解放軍大軍壓境，他們感到很憂慮，亦對香港抗爭前線出現的暴力情況特別關注，問下一步香港會出現怎樣的狀況，他們可以做甚麼。」黃台仰解釋西方社會看到香港出現的暴力問題感到憂慮，當下未必太了解當中的細節，即使如何同情抗爭者，也不會支持暴力行為，他理解這種考慮。

這個政府不是由人民選出來，服務對象不是香港人，而是服務北京和一小撮商人，相信港人在這幾個月看得很清楚。

示威者以暴力衝擊前線，與警方對峙，黃台仰說理解前線心態，但如何令外國理解這種比較激烈的抗爭行為，他直言：「兩邊我都明白，我都理解，如何保持平衡，我其實沒有答案。」他嘆了長長一口氣再說：「我唯有好好把自己的故事說出，反映香港實況，讓外國組織了解香港人的無助。」

不少人認為，現時香港政治體制已沒有空間讓年輕人發揮，被取消參選資格的，大多是年輕人代議士，黃台仰對於香港出現過百萬人，甚至兩百萬人上街遊行，並不意外，因為所有問題的根源在於香港沒有民主，「這個政府並不是由人民選出來，服務對象的不是香港人，而是服務北京和是一小撮商人，相信香港人在這幾個月看得很清楚」。

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

919 12點半UST Way，5點沙田聯校人鏈
920 1點半港大美國旗隊，5點荃灣中學人鏈
921 2點屯門再光復，7點元朗靜坐
922 12點沙田巡迴合唱團，和你suck4.0

929 全球反赤納粹

台仰b

台仰打歐洲戰線，Gphone 打美國戰線

香港人打日韓，東南亞戰線

打倒共產黨

周庭同平野小姐打日本 韓國有金義聖幫手 東南亞就算吧啦

Way wrong

等緊你返嚟煲底慶祝

加油

黃台之瓜 何堪再摘

你條契弟算數啦 走左去德國happy

你兄弟係美國都返黎坐監呀

收皮啦垃圾分化狗

係佢哋傾好一個坐監、一個流亡
本身係台仰去坐，但最後天琦決定自己返嚟受審
分化撚再見

正解